### 미션 요구사항 분석 & 체크리스트

---

매 주 제공되는 미션 별 요구사항을 기반으로 기능에 대한 분석을 진행한 후, 아래와 같은 체크리스트를 작성합니다. 

- ‘어떻게 개발을 진행 할 것인지에 대한 방향성’을 확인하는 과정이기 때문에 최대한 깊이있게 분석 후 진행해주시기 바랍니다.

![Untitled](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/c801d365-3d34-448d-ac9d-140a6bcfa9dd/Untitled.png)

### N주차 미션 요약

---

**[접근 방법]**

체크리스트를 중심으로 각각의 기능을 구현하기 위해 어떤 생각을 했는지 정리합니다.

- 무엇에 중점을 두고 구현하였는지, 어떤 공식문서나 예제를 참고하여 개발하였는지 뿐만 아니라 미션을 진행하기 전 개인적으로 실습한 것도 포함하여 작성해주시기 바랍니다.
- 실제 개발 과정에서 목표하던 바가 무엇이었는지 작성해주시기 바랍니다.
- 구현 과정에 따라 어떤 결과물이 나오게 되었는지 최대한 상세하게 작성해주시기 바랍니다.
    
    

**[특이사항]**

구현 과정에서 아쉬웠던 점 / 궁금했던 점을 정리합니다.

- 추후 리팩토링 시, 어떤 부분을 추가적으로 진행하고 싶은지에 대해 구체적으로 작성해주시기 바랍니다.
    
    **참고: [Refactoring]**
    
    - Refactoring 시 주로 다루어야 할 이슈들에 대해 리스팅합니다.
    - 1차 리팩토링은 기능 개발을 종료한 후, 스스로 코드를 다시 천천히 읽어보면서 진행합니다.
    - 2차 리팩토링은 피어리뷰를 통해 전달받은 다양한 의견과 피드백을 조율하여 진행합니다.
